\begin{enumerate}
  \item $\blacktriangleright$ \underline{\textbf{Mise en place du problème }}

\vspace{0.3 cm}

\begin{tabu}to0.95\linewidth{|[1pt]X[cm,1]|X[cm,1]|X[cm,1]|[1pt]}
\tabucline[1pt]{-}
Globe terrestre & Boule de buis & Lampadaire \\
\hline
\includegraphics[scale=0.5]{3ActCalculLitteral07b.jpg} & \includegraphics[scale=0.2]{3ActCalculLitteral07a.jpg} & \includegraphics[scale=0.1]{3ActCalculLitteral07c.jpg} \\
Diamètre : 3 dm & Diamètre : 4 dm & Diamètre : 5 dm \\
\tabucline[1pt]{-}
\end{tabu}

\vspace{0.6cm}

Intuitivement, proposer une valeur approchée, en litre, de la quantité d'eau que pourrait contenir le globe terrestre de 3 dm de diamètre.
  
  Calculer, avec la formule vue en classe, cette quantité. Arrondir au dixième de litre : \dotfill
  \item $\blacktriangleright$ \underline{\textbf{Utilisation du tableur}}
  
  
  Il pourrait être intéressant de connaitre les différents volumes (arrondis au dixième de litre) de boules selon la longueur de leur diamètre.
  \textbf{Pour ne pas faire des calculs répétitifs, nous allons utiliser un tableur qui les fera à notre place.}




\vspace{0.3 cm}

\begin{enumerate}
  \item Ouvrir OpenOffice ou LibreOffice puis sélectionner > Nouveau Document puis > Calc (pour Feuille de calcul)
  \item Préparer la feuille de calcul comme ci-dessous :
  
  \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.4]{3ActCalculLitteral07d.png}
  \end{center}
\item Sélectionner les cases B1 et C1. Avec la croix intelligente, tirer vers la droite pour aller au moins jusqu à 10 (\textit{vous pouvez aller jusqu à 100 si vous le désirez}).
\item On souhaite faire calculer le rayon associer à chacun de ces diamètres.

Pour cela, taper dans la case B2 :  \includegraphics[scale=0.4]{3ActCalculLitteral07e.png} puis avec la croix intelligente tirer vers la droite.
  \item Quelle formule faut-il rentrer dans la case B3 pour que, si l'on tire cette formule vers la droite, 
  le tableur nous donne la valeur de tous les volumes ? \dotfill

  \textit{Pour le nombre $\Pi$, on peux remplacer par la valeur approchée $3,14$.}

  \textit{Pour élever à la puisssance, on utilise le symbole $\^$ suivi de l'exposant.}
  \item Rentrer cette formule dans la cellule B3 et compléter le tableau ci-dessous (arrondir au dixième) :

  \vspace{0.3cm}

\begin{tabu}to0.95\linewidth{|[1pt]X[cm,3]|X[cm,1]|X[cm,1]|X[cm,1]|X[cm,1]|X[cm,1]|X[cm,1]|X[cm,1]|X[cm,1]|X[cm,1]|X[cm,1]|[1pt]}
  \tabucline[1pt]{-}
  Diamètre  & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 \\
  (en dm)&  & & &&&&&&&\\
  \hline
  Volume  &  & & &&&&&&&\\
  (dm$^3$ ou L) &  & & &&&&&&&\\
  \tabucline[1pt]{-}
  \end{tabu}

  \vspace{0.3cm}

\end{enumerate}

\end{enumerate}

\faHandPointRight[regular] Effacer les cellules de votre tableau ou en créer un nouveau sans sauvegarder.
